\section*{Conclusions}
\phantomsection

L'objectif de cette thèse est de développer une plateforme où les utilisateurs peuvent surveiller leurs objets d'intérêt, vérifier les données pour les jours précédents et peut-être éteindre les lumières. Le produit final a deux premières caractéristiques pleinement mis en œuvre. L'utilisateur peut vérifier les données en temps réel et afficher les données historiques. Mais la troisième fonctionnalité peut être mis en œuvre et intégré très facile. Parce que, ce système, d'abord, a été développé avec une infrastructure modulaire.

Le travail sur cette thèse familiariser avec le cycle complet d'un projet, de la conception de l'idée du déploiement. Comme dans presque tous les projets, il a montré des challenges inattendus et parfois certains problèmes qui, à la première vue semblaient être insoluble. Le projet a confirmé à être une intéressante à travailler. Dans ce projet, j'ai appliqué toutes les connaissances que je possède. Ce projet est le premier compliquée que je développé par moi-même. Et voilà pourquoi je investi beaucoup de temps à étudier ce domaine et de faire toutes les choses correctement dans ce projet.

Dans ce projet, ils ont été rencontrés plus de difficultés - des contraintes de temps, le manque de dispositifs nécessaires, les roblèmes non triviale de traitement des données etc. Je attendu longtemps jusqu'à ce que je recevais le dispositif nécessaire (RaspberryPI), cela a influencé directement le résultat final. Un autre problème était la conception du système. L'architecture du système a un bel avenir et peut évoluer. Par conséquent, je investi beaucoup de temps dans la recherche et la conception de l'architecture actuelle du système.

Lors du développement de ce système, j'ai rencontré de nombreux défis et problèmes intéressants. La collecte de données provenant des capteurs est un problème intéressant pour moi. Parce qu'il diffère des problèmes que je l'ai déjà résolus. Un autre problème a été la conception d'interface graphique, en particulier l'affichage des graphiques. Parce que cette fonctionnalité est très important, et doit travailler, y compris sur les appareils mobiles.

La première itération du projet a été mis en œuvre avec succès. En conséquence, je recevais un système avec des fonctionnalités de base et possibilité d'extension. Ajout d'un nouveau dispositif peut être résolu en quelques minutes. Extension de l'interface utilisateur est réduite à l'ajout d'un nouveau composant. Parce que le système dès le début, est et sera modulaire.
Ce système a un potentiel considérable parce que l'utilisateur n'a pas besoin de changer quoi que ce soit d'utiliser le système, mais le système peut facilement s'adapter aux besoins des clients.

\clearpage